
# FleetManagementSystem #

## Функционал проекта

- Регистрация нового автомобиля.
- Добавление, обновление и удаление информации об автомобиле (номерной знак, модель, год выпуска, тип автомобиля: каршеринг / такси / доставка - и т.д.).
- Получение информации о конкретном автомобиле по его номерному знаку.
- Получение списка всех автомобилей в системе.
- Отслеживание пробега каждого автомобиля.
- Расчет стоимости использования каждого автомобиля на основе пробега и других факторов.
- Разработан симулятор, выдающий данные, заданные в выбранном стандарте/протоколе, и работу вашего прототипа FMS с данными из этого симулятора. Используемым вами стандартом/протоколом может быть:SAE J1939 - стандарт, который определяет протоколы обмена данными для коммерческих транспортных средств.


## Используемый стек технологий

- Go 1.20
- [Go viper](https://pkg.go.dev/github.com/dvln/viper)
- [Go log](https://pkg.go.dev/go.uber.org/zap)
- [Go protobuf](https://pkg.go.dev/google.golang.org/protobuf)
- [Go grpc](https://grpc.io/docs/languages/go/quickstart/)


## Способ запуска проекта

- Склонировать репозиторий, создать бд и подключится к нему
   ```
    git clone https://gitlab.com/D1stR/fleetmanagementsystem.git
   ```

- Далее уже докер настроен просто запускаем его :
  ```
    docker compose -f docker-compose.yaml up -d
   ```

  ```
    docker exec -it client-atom bash  
   ```
- Запустим клиента
  ```
   ./main -a=server -p=7070
    ```
## Демонстрация проекта
***
[Video](https://youtu.be/-KwJuwqHYVs)
***
[Telegram](https://t.me/D1stRRR)
***